阿媽肝癌，去公立定私家做手術好

阿媽驗到肝癌第二期，腫瘤差唔多5cm,喺邊位，瑪麗話算好彩，易做手術，但排期就6至8星期先做到..
睇過私家，收費20-30萬，全屋都係僅僅湊到呢個數，好驚做完手術佢又復發，到時真係應付唔到
我哋就想快快趣去私家切咗佢，因為由照到確診到見瑪麗醫生，都已經過咗廿幾日...
但阿媽好似想等公立多啲，話可能有機會快啲，仲話佢朋友本身個手術係九月，公立今個月已經幫佢做咗..
但上網睇肝腫瘤會大得好快，依家唔知點算好.....

真係可憐有咩事上嚟幾十萬都拎唔出
生癌仲要為嗰少少錢等到兩三個月

借錢都醫啦，癌症唔可以拖架，有咁快得咁快。
將來既事將來先算啦，加油巴打，一家人最緊要團結，
俾信心阿媽仲有希望！

去私立啦梗係
復發冇錢先去返公立

笑你老母
食屎啦你

今晚仲發咗佢脾氣，見佢做咗成日家務唔停手，又唔俾我幫，叫佢休息又唔休息，夜晚十一點叫佢去瞓又唔瞓，跟住就好大聲話佢..唉好後悔

如果擔心既 直接去私院做啦
錢搵得番既 驚條鐵咩
同埋你都識講大得快啦 快快手切左去唔好咩
有時病情啲野 無人可以講得埋
依家仲係二期
會唔會極快惡化 講真無人知

如果係我 我一定去私院搞左佢

點解要咁話人？
有冇良知

公立醫院前排肺炎先Cut晒啲手術
依家啲期先開始返返嚟喎
咁你自己諗下博唔博啦

有d 家庭真係拎唔到出嚟架，唔係自己身邊發生，風涼話就講少句啦。
積下口德。

做完手術會有手尾跟，化療，電療，藥物等，都要十幾廿萬。

睇你個財務情況，好似公立好啲。

不過親人係你自己，你自己決定。

做完出院住公立都得。
當然佢會用十萬嗰理由留你

對自己屋企人好d ，發生係佢身上已經好大壓力，要俾多d 鼓勵同埋救生意志佢。同埋要明白佢心情，可能佢做家務先可以放鬆心情呢。

你自己份工保險 保唔保埋你呀媽
問清楚曬先再做決定

第二期仲未擴散 切乾淨啲應該冇事
最好快快手做咗佢
唔係惡化到第三期就手尾長

覆診可以返公立醫院，急做手術既就去咗私家先啦點都

私家吧
有機會醫番好
搏得過嘅

辛苦你啦
照顧癌症親人唔容易
加油加油

屌你老母你知唔撚知有長期病分分鐘要賣樓醫架，希望你成家有事要借大耳窿去醫，你就會知道你今日講既野係幾撚咁mean

錢可以搵過，老母就得一個

祝你全家生癌
俾機會你使下D散紙

買保險咪得
不過窮人通常寧願吃喝玩樂買iPhone去旅行

有保險啲錢都唔係即刻到手啦

有無問過親戚朋友？
祝你媽媽早日康復

私家
係肉赤 唔知你背景點 要儲幾耐先搵得返
但應急錢就係為咗呢個情況 冇辦法

唔係話嚇你，不過佢要留你，條數都好大下
之前ward有嗰case洗過百萬
結果冇錢返公立最後走埋

真係要有心理準備條數好大

認真，錢就算真係搵唔返
如果呢刻因為錢而冇咗阿媽
我諗樓主一定會後悔莫及
見你為呢個問題煩惱，樓主應該都同阿媽感情不錯

樓主加油陪住伯母面對

建議樓主搵出面私人腫瘤科問一問先
walk in 私家醫院同walk in 出面掛牌醫生d 野唔同
問科家醫生佢會計到個價錢俾你
但walk in 私院佢實好多雜費

唔係樣樣病私家都一定比較好
窮人病公立會醫得比較好

其實你為佢著想 唔想佢操勞都好正常
不過通常有大病嘅人反而好驚自己坐喺度等結果
想做嘢消磨時間
想有人關心時怕煩親人
又覺得唔多人理解佢
又或者唔想俾人覺得係癈人咁

事情可能好多其他原因 大家好好咁傾啦

有咩症狀先發現到？媽咪肚脹咗又硬硬地幾個月但係叫佢地佢又唔睇

睇開瑪麗？其實問返醫生最好，佢應該唔會老點你，認真公家醫院瑪麗係好頂級，錢就冇計，真係夠錢醫生又話要排得耐就真係快手搞掂好，癌可以變好快

高官都係去瑪麗架。

佢出晒名五毛 居然有人仲未block佢

要好好錫自己屋企人呀

我爸爸之前係去私家 但果個醫生真係好好。如果做手術建議私家。 你想要啲資料我可以比你 最緊要幫到你地

你積下口德啊屌
下個到你啊

癌真係唔拖得 一擴散左到時冇得做就要化療

屌你老母 冇錢就冇錢嫁啦 收下把臭閪口啦。 咁撚口賤 定期body check呀懵撚

你老母藍定黃？

建議盡快做手術

假如手術之後仍然要做其他治療 (化/電療)
你哋都可以選擇返去公院做

私院啦 覆診化療就返公立 呢啲野唔好拖 同埋私院服務 環境都好好多 做完手術之後嗰段時間可以唔駛咁辛苦

希望你成家同你都生癌

屌你老母你老母係未死得好早？
冇人教你要收下把口？定係你老豆老母係做狗？
你個死鬼老豆老母死之前有冇同你講當年生你係一個意外？
佢地生你果時係未唔知乜野叫做避孕套？
定係你老豆去孤兒院執你呢個孤兒仔返黎養，所以冇教你點講野？

去私家
二期做手術既復發率唔算太高
一去到三期就好大鑊

6-8個星期已經可以發展得好快
同埋你依家係冇用藥去控制佢，一定係最快做手術係最好
腫瘤都係細胞黎，都係一變二，二變四咁生長
2個月佢已經可以大得好快
到時未必做到手術

屌完你見樓下咁多人留言俾你
屌多你一鑊先得，睇你個死狗樣都係做狗架啦
香港攬炒左，英文又唔識，專業技術又冇
公安又平過你，等留係香港攬住你死鬼老豆老母啲骨灰過死啦
孤兒狗

你知唔知 吃喝玩樂買iPhone去旅行 對好多窮人嚟講係好奢侈 做人唔好咁離地啦

你媽媽未必想洗一筆錢
可以理解的
睇下公院排唔排到快期
或者拎住份報告入急症排期

點都好要撐住
有得醫

借錢快快切左先，癌症一星期變化可以好大

借到醫 之後既事之後先算
自己都要買份保險
危疾 住院唔慳得
香港排公立 根本上等死

唔係做保險 唔駛pm

希望幫到你
一定瑪麗醫院
佢個rank 醫腫瘤全亞洲好高
起碼屌打曬私家先
同埋如果有咩特發
可以打到尖
放心
過來人

唔係切完就算
之後仲要後續治療
仲要長期覆診睇下有無返發
最好邊到做手術就邊到覆診
咁會跟得好啲
睇你經濟狀況都麻麻
咁緊係公立做啦
而且瑪麗肝手術都出名

屌你老母

真心講，你無能力選擇最好，唯有係其他地方幫助啦

其實有得揀都係揀瑪麗先，質素都好緊要

睇下有無方法打尖，錢銀都係次要

生命唔好拖

有錢梗係去私家，公立好多時係實習醫生做，風險高

覆診同化療轉返去公立（呢舊錢先大）

最危急既就私院做咗先

私院係快 但癌症冇醫生有把握

公立係慢 但最多勁醫生 未到嚴重都唔幫你

關乜事on9

可以的話
盡快做
幾個星期爭好遠

連登仔十個話9個保險呃人嫁
到有事先來後悔

但買部iphone 又會買apple care
去旅行又會買旅遊保

利申：我都唔係做保險

樓主記住自己都要買份保險

屌你老母,你確定你係人嚟？？？？？

同埋好多中產都頂唔住個醫療費

所以先話做基層最好

辛苦成世有癌就一鋪過無晒d錢

中產入資產超過左又申請唔到資助

唔識咪亂講啦屌

醫保有醫療卡
Approve左就出院免找數

樓主
我過來人
做手術切就一定係私家急做左先
之後化療果啲可以番公立醫院到做 有平有貴 貴都唔緊要 可以申請支肋 最多支助到8成 最少幾千
有機會兩萬左右就夠

有野唔明可以問我 咪撚信啲冷靜軍師

我而家屌你老母呀

there are many attention seeker here ...

reply to 樓主
真係睇錢份上
大la la 幾廿萬要諗清諗楚
公立如果好快有得做都ok 的

difficult to transfer after such a big operation ar

Btw有冇買保險 有買可以叫經紀搵個好醫生
我果次搵左個ok既 35萬 胰臟加肝 做左14個鐘手術

買咗危疾既
一確診未做手術已經有錢收

希望樓主快快手約私家
但要心理準備，化療期間，可能要唔返工照顧家人

一定係公立

其實醫生都好緊張呢啲癌症case，個期早得一定比早你，就算係6-8星期，醫生都係臨床上覺得可接受先會提供比你

私家係個無底深潭，手術費外仲有好多附加收費，做完手術可能送入深切治療/加護病房又加錢，術後有輕微肺炎又搵呼吸科，術前心電圖少少問題又搵心臟科搞一大堆野

做手術一定係搵公立，唔使諗

同意，我老母乳癌去咗私家切咗先，跟住可以叫e生俾信轉你去公院化療同電療，化療一次一百八十，要半年，三星期打一次，老母已經打完，同時準備緊電療，唔知幫唔幫到你。再者，可以飲食上有咩可以幫佢補補

私家照ct scan locate個肝癌 或者診斷
因為公立排期排到2046
證明緊急就去公證做手術 好快排到因為你肝癌

然後化療唔建議 肝腎本身就係排毒既地方
化療就係毒藥黎 會搞到負荷超勁
帶頭盔先 醫生安排呢啲都係 有時就算用標把藥 你都要配合化電療

肝癌你上網check check 幾時一個月標把 同埋問醫生安全網有冇包 claim埋保險睇下夠唔夠cum

加油 屋企人肺癌 複發兩次變腦癌走 希望幫到你

手術私家
化療電療返公立

公院啦 無謂晒錢

cancer case wont be handled by intern la

飛去台灣醫，有冇得諗？

無錯 而且公院做癌既手術一般都好啲
唔好太多私院情義結

係私院手術費當你20萬 住院、醫生巡房、雜費 夾埋可以玩多你20萬

agree
無保險唔駛諗私家for major operation
割粉瘤即日走果d 就得

瑪麗既肝臟醫生係全港最叻果班
我會等瑪麗

實習係好多年架，唔係intern

其實公立係有好處，啲醫生見識得多怪case ，所以普遍經驗都幾好

diu thats not called 實習
they are resident , just not yet 專科ok?

實習=intern=houseman
未fellow 既你只可以話係under training 但唔可以話係實習

而且肝癌呢啲case一定係specialist 做啦

真心講
呢20-30萬留比媽咪之後養身體用
Cash flow太少
比你係私家做完手術好多care都做唔到
佢起碼都要2-3個月係屋企休息
你重要買補品比佢
為咗喺私家醫院盡快做咗個手術
而令到成家經濟狀況咁緊張
好似你咁講如果之後有咩事都唔知點算
同埋上邊都有講過瑪麗醫院醫腫瘤係真係比較出名
所以我覺得公家醫院做手術會比較啱你而家呢個情況多啲
不過決定一定要你哋屋企做嘅
我哋呢啲外人都係俾意見

利申:保險仔 所以呢啲情況都見得多
同埋屋企人經歷過知道大概需要啲乜嘢care

真係屌打私家咩
港安養和都好出名
最緊要係搵個出面掛牌
醫腫瘤出名既醫心黎醫

通常唔只仲要做一次手術就了事，之後仲要繼續要做化療/電療，私家做多多錢都唔夠

就算有買保險，claim得一年保險公司唔會續保，都係要自己出錢

就算去公立做，如果要用鏢靶藥，唔係隻隻有資助，有啲只可以資助一半，每個月幾千至幾萬

再加上之後做各類型檢查唔想等幾個月又要自己俾錢出去做，所以都要keep住一筆錢應急

醫癌症長期作戰嚟，巴打加油

利申老母喺公立醫咗兩年癌症

通常醫保保證續保架喎

危疾唔係咁用架
實報實銷既cost點解唔用醫保
危疾主要係用黎養身/供樓

趁只係第二期 快快手去私院做
康復機會大好多
唔好比自己後悔
希望你媽媽早日康復

冇買保險？
我建議去私家做啦
命就得一條 錢可以再搵

私家有好多腫瘤科同外科醫生好差，同埋可能會呃你錢，自己唔識做個手術就叫你做第二種procedure嚟賺你錢。坦白講，私家得幾個肝膽胰外科信得過，如果唔係嗰幾個嘅話就唔好搏啦，留番喺瑪麗啦。

仲有，肝臟手術係大手術，私家要做都多數去啲咩養和、法國、港怡之類去做，有術後併發症機會又高，私家做完手術隨時會叫你入深切治療部看，幾十萬真心未必搞得點，樓主媽媽如果冇買危疾／醫療保險其實冇乜得揀。

利申：公院醫護
有咩可以問我，樓主要加油呀
留個TG畀你：

唔係人人都會醫保，危疾兩樣買哂

由其係連登仔普遍話保險呃人

醫保，唔用就白供

危疾，唔用當儲蓄，感覺冇咁傷銀包

一定係私家，環境好啲伯母會舒服好多。由其是戈早期，速戰速決易斷尾，唔好拖。

電同化療嗰啲可以手術後返公家做，第一下開大刀唔好搏，如果俾到就去私家快攪。

醫保買到死點都實有機會用
其實危疾供左落去入面咪一樣有保費既成份係到
只係危疾多好多人sell

醫保幾百蚊一個月都唔買
有事先黎話冇錢
怪邊個

冇買保險？

公立啦

有病梗係要醫！我媽12月腸癌，好在去私家做，超級快手，錢係洗咗，但係而家完全冇事可以周街走。唔想自己後悔，肝癌又散得好快，快啲去搞掂佢啦！

同埋要睇吓二期頭，中定尾
二期頭既公院都可以
至怕二期尾等8星期惡化到3期頭

老母幾歲，60幾以上就唔好醫由佢死左佢，醫到半殘不死仲慘

建議你去搵多個醫生聽下意見
就算星球醫生 去咨詢一次 都係一二千 有限錢
我之前搵過呢兩個醫生問下
陳詩正
廖子良

但公立黎講 瑪麗係好頂級 你可以問下會係邊個醫生做手術

公立啦 應該唔會等好耐。有快期
手勢就差唔多 私家都係想快only

真心一問 其實如果有咩嚴重病要手術過台灣醫得唔得 台灣醫療都好好

去私家切完再去公院跟手尾，好多都咁，咁樣淨係比手術費，無咁傷，祝早日康復

有乙肝？

後期果d. 可以轉返公立
公立有關愛基金有得claim
要資產審查 公立會有社工contact你

政府醫療好好

建議睇政府醫生

我老母都係睇緊政府

所有野都由政府安排哂

癌症嘅野

就算切完都未必控制到

你問私家佢一定話做左先

但事實上做左唔等於醫好

所以快快脆脆切左佢依個諗法未必啱

岩呀 屌 樓主唔好信d冷氣軍師
9up 冇成本
最好係私家醫院，再搵出面掛牌肝臟科醫生

公院就算照ct scarn 都要排

先去私家做手術，叫私家寫信俾你之後係公立做跟進同手術後有可能要再做預防性嘅化療。

私家啦 如果你排公立突然有咩事你過唔過得去比最好既野比佢先 祝你母親身體健康

私家做啦
老母得一個仲諗
惡化到第3期到時後悔已經太遲

所以等擴散左政府醫院幫你切多d 好d?
無人知擴散機會同速度
呢家個決定係買大細一樣
差在兩個結局 邊個自己會afford 到同唔後悔

肝癌手術頭半年唔食得補品唔好放流料

呢樣真
私立無你想像咁好

正想問點解咁大年紀都無買保險...
樓主記住買份比自己

屌廿幾萬，你一個月洗少兩千銀，十年就草得返啦
借錢都要去私家啦

我識好多人認為買保險唔值得
冇用 因為身體健康
同埋覺得保險好多條款 有病就唔賠

努力搵錢 草錢
有病就用積蓄醫
無病就可以笑你買保險多餘

佢地又冇話錯既

買保險好唔好 都要睇你遇唔遇到過好既經紀
遇到過又hea 又唔跟足
你份保險就一定差

錢搵得返
命無咗就後悔一世

冇話做完手術即刻食
講得唔清楚係我唔岩 sorry

瑪麗醫院有教授做
仲想點

幫推!!

私院報個價未必係埋單價, 樓主仲要講到全家夾埋啱啱好夠比
無保險包真係要諗諗, 尤其之後仲有大把錢要你使

睇邊個醫生做，HA 都有好醫生，私家都有差醫生。

不過如果急嘅就私家好啲嘅。同埋要睇你個廿三十萬係包啲乜。

其實你地班人成日踩公立
又唔知而家養和大部分星級醫生都係QM出身
有得你響QM做仲嫌三嫌四等三星期都話耐

外國人收費一樣貴

肝癌唔拖得，
除非一窮二白

屯門醫院 張展翔醫生 仁心妙手

藍就抵撚死啦

樓主如果錢銀唔咁靈活既，去公立最好，而且瑪麗呢方面幾好。癌唔係係做完就完全好，留多的錢以備不時之需，如果醫生都幫你排左期，相信都考慮左迫切性。

老母呀！仲藍定黃。人性化啲啦

QM 連liver transplant咁複雜都做
而且香港最top嘅liver surgeon都係QM訓練出來

都係想話自己有姐
想睇你家人連續中招
到時睇下你有幾疊水

其實只係搏大細
幾十萬搏兩個月時間
結果如何你唔後悔就得
好多人比錢去私家都係賭呢個時間

人就點都會死既 老既走先都正常

咁拮据無謂救啦

做吓輕鬆家務ok，當轉移視線
但10:30好瞓啦
個肝已經比正常人弱，更需要好好休息

有無問清楚公立個期？有機會提早
屋企人今年2月尾做肝癌手術 由確診到開刀 唔使一個月

連登仔：保險呃人冇鬼用，傻仔先買，豆豆係agent狗！

公共真係一時勁快一時等勁耐
睇運氣

請問有邊份工保險有包老母？

自願醫保都無買？

睇私家應該都唔係即刻做到？
可能都要等一兩個星期
所以其實都係差四五個星期左右
如果係肝臟手術就瑪麗啦
做肝最top嗰班醫生喺曬QM
當年肥姐liver cancer都係喺QM做手術

可能諗係私家做手術,公立化療
我呀媽先後中左兩隻can,有咩問題隨便問

份份都係保伴侶同仔女，邊份會補阿爸阿媽

講多小小
我呀媽去過養和睇肝膽科,個醫生就係瑪麗既醫生
收2000蚊,但無限時,任問
養和個醫生好勁,一下就睇到咩引起,手術要點做
私家快極都要等一兩星期,如果佢等一個月都等得過
醫生你應該睇多一兩個,second opinion好重要

私立 d醫生咪又係公立出來
公立好在幾個專科睇你 如果你重症
私立既話已經天價啦 要幾個專科既話

醫外國人一樣貴 台灣移左民就平

cancer唔等得,做左先講

私家啦
重問
你有病無啊
癌症係唔撚拖得㗎

錢冇左可以攢番 就算借都可以破產
老母冇左。。。

私家係少左公立咁密集手術工作
同埋資訊儀器無公立咁更新
少左做手術手勢一定無以前係公立咁好

所以大病/重病去公立醫
咁當然唔排除公立都有差的醫生

加上樓主講到D錢啱啱夠比私家
有錢旁身做起事都安心D
睇下公立仲有無得插隊好過

生命冇take two
愈快愈好

比個例子你自行思考下：

我老豆早排都是有肝癌. 發現時個瘤2cm、但佢唔肯手術. 又唔信係癌（佢八十幾超級萌塞）. 公立醫生話唔做手術就只能做消融針或肝動脈化療. 件事dum咗6個月到佢個瘤5cm. 最後去公立做2鑊消融針. 到而家大半年都無事. 成件事最糾結唔係公立定私家. 而係第一次消融針清唔到，要不要做肝動脈化療. 我先至最r頭因爲副作用可能係腎衰竭要日日洗腎. 梗係唔撚咁博啦.

肝癌做手術係一個賭博，博佢癌細胞會唔會擴散咁. 唔擴、去邊間做都得. 擴得快的話、就算今日做手術. 癌細胞如果活躍得滯擴散咗. 呢一刀都唔值. 某程度真係講命水. 唔係錢（肝移植都咁話、原因如上）.

你個case就算等2個月做，唔是慢. 私家就算今日做手術. 始終同一個器官、癌細胞都可能擴散到肝其他位置.

我唔講唔洗急. 阿媽係你的. 但應該要平衡各位面因素去做決定.

樓上唔知邊個粉皮話人無錢果個. 小心你把口. 口德真係會影響一個人的運. 到你仆街時你咪撚上嚟問意見.

媽媽之前乳癌，馬上安排去私家做，好快就切完

你呢啲真係傻系嚟 係咪現實冇朋友要上來刷存在感啊7頭 我屌爆你老母啊

True

咪因為你個不孝子平時唔做囉

我再試下打一個比喻

你要在平日返工時間坐夜晚8:30班機離港. 你5:30先可以在觀塘出發. 坐的士比人感覺係快但也可以有好多原因未必趕得切班機；坐地鐵+機場快綫雖然迫撚爆但唔一定慢因爲班次有保證.

私家做完轉介公立跟進

樓主 你個case算發現得早
如果afford到當然私家啦
唔好睇少肝癌細胞既生長速度
如果可以開刀既 揀開刀係最好

我媽咪發現到既時候已經4期 個瘤有木瓜咁大
冇得揀做手術 因為近肝門動脈 得返1個月命到
一開始揀左公立既大脾針 完全冇起作用
仲要副作用重到仆街
眼見佢個肚一日比一日漲 個身一日比一日痕
我終於把心一橫 問親戚前後借夠3、40萬
幫媽咪轉去PWH既私家症
（瑪麗都有，你要book佢個癌症私家門診先）
揀左免疫療法 20000一針到
癌指數由幾萬跌返去萬幾
當我地滿心歡喜既時候 就反彈
可能因為錯過左最好治療時機
又上返十幾萬 前後撐到4個月 佢就走左
我有一下諗過 如果我早d借錢 早d揀免疫療法
會唔會媽咪可以醫好呢
內疚到我仆街

你老母臭閪 你呢啲死賤種係唔撚係老母做雞俾人屌到爛撚哂先生到你呢啲咁嘅撚樣 一事無成上網搵存在感 cheap撚到 快撚死啦屌你老母臭閪 死垃圾現實一定係啲無撚柒用嘅柒頭

同意

其實公立唔係D 人講到咁差

公立醫院日日好似戰場咁

但正因為如此 入面D 人對好多野好熟手

私家醫院似 resort

D 人似服務員多過醫護人員

我見識過私家D 護士好多基本野都做錯晒

最大鑊野始終公立好

難聽D 講 你半夜病情大變公立都仲有成間醫院 D 當值醫生去救你

梗係公立醫院，覆診先再搵私家醫生跟進

贊成，起碼買份自願醫保看門口，做香港人唔怕死最怕醫，投資人壽保險就真係自己諗無乜所謂，我都唔係做保險！

醫左先, 之後再慢慢還/諗方法
btw, 你呀媽係點發現純粹想知

肝好易擴散, 幾星期已經差好遠

其實我知好多私院最後都係transfer 返QM

點都籌咗錢去私家醫咗先。

私家醫完，可以 refer 去公立做化療 / follow-up，癌症講緊爭分奪秒，可能一星期後就會走去其他器官。錢你第日搵得番，阿媽得一個，唔想樓主第日後悔。

仲有！依家公立醫院無得探病 爸幾個月前就因為肝癌喺公立醫院孤令令一個人走

盡快做左先，錢可以再搵

養和做手術出咗事，咪又係推返去瑪麗

但係如果搵最top中環掛牌果班醫生
出左事都係推去瑪麗？

私家做手術，公家電療化療同覆診

No offense 但係咁嘅情況可以特別恩恤入去探喎
搵醫生或者病房經理會識得幫你處理
連喺病房入面行大禮飲新抱茶都得喎

唔得，個陣佢指數係有好轉，問過醫生畀媽咪一個探得唔得，佢都唔畀。

最後好突然心臟病走 最後一面都見唔到，去到已經走咗

點解您講野可以咁撚仆街

公家收好多呢啲case，一係就亂搞完送去公家執手尾，一唔係就揸乾哂病人啲錢再插住喉送公院。律敦治急症室成日收養和同聖保祿啲case，有良心啲個啲就可能會私家醫生親自護送去瑪麗。重症要去公院搞應該係常識。

我認同香港公家系統好多問題，要排4-6星期的確唔係幾好，無奈私家真係好易中伏奶嘢。唉，始終係靠識人最穩陣。

自己癌症岩岩上個月醫院出黎
係私家做完手術穩定左轉去公立
而家黎講私家至少可以探病, 環境好D, 照顧周到D
公立實無死, 但好多野要等要排, 醫生又忙
如果個瘤擴散就大件事
手術私家一定快
但係最緊要係一定要搵個好既醫生
自己對手術對癌症做定功課
有咩幾細問題都好, 都一定要問清楚

排得嚟都未期啦,癌係同時間比賽

咁公立個制度同資源係有缺陷嘅，政府啲錢寧願畀黑警OT都唔畀落醫療到

私家做手術+公立做化療
癌症惡化速度好快 一去三期只需個幾星期

6-8星期太大變數啦

利申：阿媽cancer復發3次 今個月月頭過左身
佢keep住係公立覆診 復發發現時已經係第三期
唔知你媽個隻cancer惡唔惡，做手術點都愈早做愈好

樓主，時間唔等人呀！錢財身外物、借錢都要醫呀，還錢好過冇命

正撚頭，發財無品

用錢買時間，幾時都值，兩個月變化已經好大

補充下 醫生有時講個數有機會up大左
媽其中一個手術成個子宮拎出來
原本預計用25萬
最後出院用左20萬左右

當然都有d醫生條數開細d，出院條數大左都有
但上落唔會話好大

三次cancer入面有兩次可以做到手術 我地都揀係私院做，最多follow up係公立到做

可惜最後個次係因為已經由陰道擴散左上腹腔，成個肚都係，無得做手術了 只可以化療㩒住

每個病症都唔同
我建議你揾2-3個醫生問左意見再睇下點做
現時發現有癌症既話已經要揾腫瘤科醫生睇下點醫
你可以將私家醫生既用藥plan比瑪麗既醫生參考亦可

個原因係我媽當年切完個子宮後私家醫生建議要休息兩星期後要開藥，瑪麗既醫生唔肯落住，之後私家醫生就話係佢到落一次藥之後下次係瑪麗覆診時打通佢個電話比公立個醫生聽。原來私立個醫生都係係瑪麗到出來，好多醫生都係佢train出來，當時跟進我媽case果個公立醫生係佢學生，所以聽完個電話之後就即刻可以係瑪麗到落藥啦

另外一個原因係，其中一次癌症做完手術後係瑪麗到跟進，個醫生係問返我地係出面d私家醫生有咩建議同諗住用咩藥

所以你點都要揾定醫生睇左先

希望小小經驗可以幫到樓主

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

push 急做手術 一定借都借左佢 快快手先 仲要係Cancer
擴散好快 樓主有咁快得咁快啦 cls

Acute case會優先安排，我個時白血病，等左一個月就有得上廿樓, 心臟積水一驗到第三日就同我做左，你去啲私家診所叫佢寫封信仲會快啲

連登小朋友害死人

我阿媽臨走前幾個月，有日佢太唔舒服我地就叫白車送入院，佢住公立個一個幾禮拜，我永遠唔會忘記啲護士幾咁閪同個醫生幾仆街，問襯佢地嘢都係鳩答你，無藥食唔比佢做化療又唔照嘢，要約見醫生約幾日先至見到佢，好似要佢等死咁，每日探阿媽佢就以淚洗面唔知可以做啲乜。

之後，我地冒險比佢出院再送返佢入私家，佢心情好返好多，但係一住就住到佢送去殯儀館殮房個日。

我成日都自責如果個一個幾星期冇叫白車係直接坐的士送佢入私家，可能再生存得長啲。

樓主，如果可以，我寧願破產賣哂我手頭上所有資產都想換返我阿媽住公立個段日子返嚟，比佢住私院早日得到治療。

錢無咗唔緊要，阿媽永遠只有一個。

公院照ct scarn 都要排半年以上
堆醫生都係比8折你去私家照

係 照完有結果都要卜醫生聽講解
但癌細胞每日幾何級複製

最慘係照完CT又話睇唔到,跟住又要人照電子掃瞄
前後無左15000蚊

如果錢可以買時間，好抵！
早啲做，早啲好，長啲命！
就算會復發，起碼都買咗個希望！
所以都唔好斷公立個期，第時返公立複診！

睇多個私家種瘤科問吓意見。

10幾年前聽過養和乙肝一個講座，個醫生話嘢喺佢哋度做費用要一部Benz.

借錢啦唔慳得

你有好撚多 但遲啲都醫唔到啦

所以有乙肝每半年照一次超聲波係好重要，可以早期發現。另外可以食 Entecavir 特效藥抑制病毒，我食咗5年。樓主要 check 自己係咪乙肝帶病毒者。

巴打，去私醫做手術，之後如果要電療覆診就去公立，d＄一定搵得番！
加油！你媽媽錫你先自己做曬d家務，你錫佢，佢會知道架！
巴打，加油！
得閒同媽媽講「我愛你」

私家冇封頂
佢而家話廿萬
醫醫下可能變6-70萬
醫完個病之後要訓街
公院話就話6-8
不過中間應該會keep住覆診
有咩特別情況應該會幫你即做

肝癌真係擴散得好快 私家做完手術 再去公立跟進 甘樣會啲

做戈下可能真係20萬
但係其他住院、雜費（姐係打針、吊鹽水乜乜柒柒 紙巾都收）巡房費.....夾埋可能真係可以70-100萬都未定
做手術輸血 麻醉又另外計 仲要無補貼

肝嚟講瑪麗冇得輸
肝移植全港唯一, 肝內科有黎青龍

私家唔係唔得但你要afford到先得
肝癌講緊各樣成本加埋可以過百萬
唔嚴重第一水20萬都夠嘅
但有手尾嘅話畀唔起咪又彈返公立
最慘公立睇唔到你私家做過咩
要執手尾未必執得好

公立啦
全家先凑到30萬，到時可能要再借錢先夠埋單
又未計做完手術之後啲洗費，藥費可以係x萬一個月
排兩個月唔係太長，留返啲錢等後續治療用啦
1年用幾十萬係等閒事

黎青龍
一個頂幾十個私家醫生

錢重要啲定人命重要啲都要諗？

係 話太細/太入,照埋電子好D 可以 FIRM D
屌,咁一開始就照電子先啦

仲有盧寵茂

你去瑪𤫟已經好彩
如果唔係有錢
瑪麗ok架喎
肝癌做完戒口戒得清同早睡早起，可以好長命

樓主 唔好做啲會令一生人後悔既決定

借錢去私家醫

用錢先私家先

因為佢係五毛黎
晨早block左佢

加油

邊條弱智仔逐個負皮

點解會問連登 唔問醫生 或者熟人

冇人知最後點嘅

亦唔好以為公立一定差，佢哋手術經驗豐富，可能仲好，係睇主刀

切完仲有手尾，又要照顧，又可能有其他事

唔好俾自己壓力，同屋企人傾下啦

生癌仲等咁耐？留返時間嚟養身好過
你仲後生 有無幾十萬如果唔太大改變
再儲過囉

公私
等差唔多時間
錢好大分別
田大少都係看公立

支持去私家做左先，之後去公家覆診

其實半年照一次係咪都足夠
我媽媽而家固定喺公立排期照 但醫院話好難安排4個月照一次 屋企人好糾結 有無需要長期去私家照 始終條數好襟計

唔講唔覺

樓主好耐無現身
無論邊個決定, 媽媽早日康覆

係，希望樓主安好，I know that feel bro

半年照一次超聲波係監察，目的係喺腫瘤仲係細時及早發現，因為肝癌病人存活率好視乎腫瘤大細，可唔可以做手術。

如果未有其他問題，只係乙肝帶病毒，醫生係建議半年一次。

照肝超聲波一般化驗所應該＄1000有交易，半年一次唔難負擔。反而長期食特效藥就貴，約50一粒，每日一粒，小數怕長計。

多謝咁多位嘅意見，我哋已經決定咗去私家割咗先，之後再公院跟進⋯
呢個禮拜已經有得做手術，希望一切順利
真係好多謝大家

你自己有冇check 係咪乙肝 carrier 呀？

唔好拖 去私院 第二期存活率算高

仆街仔

好老實講，肝癌係無得點搞，做任何治療都係拖長個生命，就算切咗都好快復發，每次復快都快過上一次，就算公立跟進，記住記住一定要係養和照Pet Scan,公立醫院啲pet scan機係廢到連公立醫生都咁講，千祈唔好聽公立醫生話穩定咗就鬼咁耐先覆診，同一時間都要睇住私家跟進住情況。

多多錢都俾咗先 錢可以搵得返 生命唔可以

老實講，以我個人專業意見，有時癌症手術唔係真係急到幾星期都等唔到。ha俾一個月期你，已經係個參考 真負擔到先private la

Are you sure?你睇過中建大廈啲醫生未？

其他癌症可能係，肝癌就未必。

佢係乙肝加肝癌 之前切乾淨咗
記錯咗唔係超聲波 係電腦掃描至啱

中建果d咪又係當

黎青龍 盧寵x神咁拜

中建果d係舒服慢慢做冇咁緊迫

講醫術點會係黎青龍來

瑪麗肯收可以瑪麗做，好多私家醫生都係瑪麗出嚟
瑪麗同私院分別係等候時間
不過私家做完再返瑪麗都係唔錯嘅選擇

有冇得話借啲咩政府 保障

祝你媽媽手術成功，早日康復！

你老母幾歲？

順順利利
希望快d聽到好消息

巴打 私家啦
阿媽得一個 有最好既盡量比最好既佢啦
錢冇左可以搵得番 阿媽冇左搵唔番

我係，嚟緊都會去做check肝癌嘅檢查,之前一直無理，依家驚了

好，多謝你嘅建議

五十幾

呢個真
3年存活率係60幾%
5年存活率係50幾%

5年內復發率係～70%

基本上如果切完之後，都係要keep 住好健康既生活，仲要祈求唔好復發。。。

邊條傻閪反社會到dislike曬每個comment

負評個個鬼唔望你死老豆死老母死全家！
唔知頭唔知路負乜撚嘢評！！真係屌你老母！

連登好多撳撳下唔小心撳錯咗自己都唔發現，唔使咁激動

能力做到的話私家啦

埋單過百萬
點止三十萬

肝臟科瑪麗好似最好

我結婚時家計會check 到係 carrier,一路冇理，到50歳時急性肝炎後開始食特效藥，食咗幾年，每半年照一次超聲波。特效藥食幾個月就可以將體內病毒清到接近零。

年過45風險開始高。

個個人唔同，你睇羅家英仲行得走得。

存活率好睇係第幾期，全部撈埋計冇乜意思。一發現時已經8cm當然就好難搞。

佢話第二期呀嘛，呢個咪第二期數字，當然每個人會有出入，呢個廢話黎

而且已經5cm 大，其實可以好快變第三期

基本上有呢個病，如果只係用傳統療法，有 10年命已經叫好好彩

有買保險去就去私家

樓主 知你擔心
但盡量對家人語氣輕啲
祝樓主媽媽手術順利 一切安好

羅家英2004年患肝癌第三期，16年前，仍健在。

我幾年前問過醫生佢呢個case, 醫生話關鍵係肝功能維唔維持到身體運作。

努力！不要放棄。

已入 LIST，自己好好檢討下。

私家啦

個rank幾勁都冇用
冇期做

私家 越快越好 唔拖得 祝福你阿媽

私家啦
btw我之前有個post講cancer，你需要既話可以㩒入去睇下

正常去私家做手術，之後去公立睇醫生跟手尾
手術期公立真係有排等.癌症愈早開刀，手尾愈短，康復機會愈大
3-4X萬 其實真係係人生中 唔係多，但命就得一條

咪講左每個人有出入。。。
術後點維持先係最重要